【0514 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1050宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1051宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0505 一共做咗168,291次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0513 1600 確診個案：1037 → 1050 (+13)

今日1單?

武肺民間資訊

大

可能

hi long time no see

Hello..

四單

50人

陳肇始：是否收緊社交距離措施視乎整體狀況
14.05.2020 15:56

食物及衛生局長陳肇始表示，本地確診個案再現，反映社區傳播尚未中斷。她指，部份患者可能無徵狀，對本港市民，特別是對高風險群組會構成感染風險，因此需要加強社區病毒檢測，政府亦積極擴大病毒檢測計劃範圍，涵蓋更多高風險群組。她又指，政府早前分階段放寬社交距離措施，是由於當時連續多日無本地個案，整體情況紓緩，即使現時有零星個案，仍會視乎整體狀況才決定是否再收緊措施。

被問到政府如何定義本港算是疫情受控，陳肇始指，理解專家有不同看法，指若根據研究數據，病毒未必能夠完全截斷，會與人類共存，政府會一直會監測整體疫情。

今日有料到？

今日幾多呢

估應該老公個單

YS

俄羅斯新確診個案略為下降 12日來首次低於1萬宗
14.05.2020 15:52

俄羅斯的新型冠狀病毒疫情仍然嚴峻，經過連續11日新病例單日都過萬宗後，過去一日略為回落，但仍有9974宗，全國累計確診超過25.2萬宗。多93人不治，增至2305人死亡。

--- ---

新加坡多752人確診 大部份自外勞宿舍
14.05.2020 15:40

新加坡過去一日，再多752宗新型冠狀病毒確診個案，除了2宗是當地人及永久居民，其餘大多數都來自外勞宿舍，全國累計病例增至近26,100宗。

永續28日

其實應該一齊住嘅都中晒 係睇佢有冇周圍走

三單。大

南韓梨泰院酒吧感染群組增至133人確診
14.05.2020 15:06

南韓過去一日新增29宗新型冠狀病毒確診病例，再多1人死亡；到今日再有新確診，截至中午，與首爾梨泰院酒吧群組有關的感染個案增至133宗，全國累計接近11,000人確診，260人死亡。

仁川一名隱瞞曾兩次到訪梨泰院夜店的補習班老師，確診後，與他接觸過的人，增至14人感染，包括補習學生、學生家長及另一名補習老師。當局至今已為約3.5萬名與梨泰院酒吧相關人員接受做檢測。

中呀！

呀爺中！

過去24小時多1宗確診個案

今日一宗確診
#1052
- 1049 嘅先生

泡菜明明個ON9教會之後都算控制到而家又黎過，睇怕個病真係會變風土

冇事了！
除罩！

今日記者會前完全冇消息

32台甩拖呀

本地？

#1052
#1049 老公
63歲男

尋晚出左

因為啲消息琴晚已經出咗

幫人整錶

南韓又黎....

咪梨木樹個老公

香港百幾年咁就俾卓明樓收咗皮了

每日 搭車去街市街 鐘錶檔幫人整錶

恐懼撚

好驚好驚

街邊整錶

補習社d人中曬未？

香港其實都幾大命
明明個個都出街 又食飯又飲酒
韓國無人帶口罩？

喺荃灣街市街一個鐘錶檔口做嘢

都係多一宗啫
無須過慮
可繼續出街行山聚餐

恐懼撚又幻想社區大爆發了

猴子國

果個呀叔我認得

#1049 去過街市, 係去唔同街嘅檔口

韓國真係勁，一單酒吧測3萬幾人

房署去梨木樹派樽

嗯.......

#1049 去過嘅檔口 唔係喺街市入面

通常都好熱唔會戴口罩, 或戴一半
好在就係D人整錶, 都係幾分鐘, 頂盡30分鐘就走

點會無周圍走
66歲依個年齡
日日去街市買菜飲茶
仲要啱啱過完母親節
一定全家一齊食飯

RAP

就係之前大規模CHECK先控制到，香港真係追唔上

明天確診應該雙位數

卓明樓雞蟲1號，2號，3號⋯⋯⋯⋯

得1個出院

HA：過去24小時有14宗呈報個案
68人仍留院

最高危都係婆婆一家食飯

1人出院

你做下深喉測試先

亞培藥廠病毒快速試劑被質疑測漏近半陽性個案
14.05.2020 16:30

美國亞培藥廠一款新型冠狀病毒快速試劑，可以在數分鐘內顯示結果，但紐約大學一項研究發現，這款檢測工具可能測漏三分一至近一半的陽性病例，但研究結果未經同行評審，藥廠亦質疑研究員是否用正確的方式檢測。

亞培藥廠這款病毒檢測工具，能夠在5分鐘內測出陽性反應；陰性反應就需要13分鐘，比機器採檢所需的45分鐘快。這款檢測工具不單獲總統特朗普提倡使用，白宮官員接受檢測時，亦是用這款工具。

你地唔洗專登用紅字去發言既

係荃灣整左好多年錶

你知我知 單眼佬都知

本港新增1宗個案 梨木樹邨女子丈夫確診
14.05.2020 16:32

本港今日新增１宗新型冠狀病毒確診個案，新增個案是住在梨木樹邨5座66歲主婦的63歲丈夫，列作本地個案，他無病徵，累計有1051宗病例。

1人危殆 #595
3人嚴重 #338 461 713

機場入境全部要驗口水算係咁啦

快到先幾日就三萬

Hi

好撚勁

唔係話唔係同一棟咩

去卓明樓既都多數有深喉

負壓病床 1251張 使用率40%
隔離/負壓病房 673間 使用率54%

補習社一間房都唔中，咁個阿婆點中

上綱上線

冇病徵我點知要唔要睇醫生

街市街10號流動檔應該係金拱門同埋八方雲集中間嗰檔

唔怪之得金拱門雪糕corner收咗皮

大爆發！

咁荃灣應該會多啲
尤其是琴日定唔知前日話街市有人冇戴口罩

川龍街, 禾笛街, 鱟地坊 檔口

阿婆日日係佢屋企玩喎

竟然

未去過唔知呀

咁可能雞蟲去過街市跟住帶毒上去呢

有人講大話

大半年之前發夢果排佢屌過人搞事

又係哩件仆街 冇禮貌 mc

only one

第一波中國輸入
第二波中國經歐美輸入
第三波本地爆發殺到

之前懶懶閒得閒又唔驗多幾個

係咪即係執笠倉果邊？

快D去武漢醫啦

karma

又唔係個孫女惹阿婆

可能係老公惹全家呢

仲話開槍開得好

no嗰度眾安街嚟㗎

我地呢單要測3千人起碼

依家俾盡得嗰一二百

阿伯似源頭

檔口生意唔算好
但係冇收據之類嘅嘢可以追返啲客

今次真係打到黎，仆街喇

以香港既密度，我估每單case要驗十萬人先夠

scmp 終於唔係嗰件口水佬

可能係老公由深喉道野返嚟呢

boom

咁佢中招都中得好

係鋪/檔做生意果d廢佬通常唔戴罩

比如車房,五金細鋪、士多仔、生果
總知舊區果d小型生意
就連同客講野都係唔戴

係街邊9成除口罩食野

可能新型錶先係源頭

btw禾笛街都有份

福建幫

點解？佢都無離過境

玩果個係阿嫲

琴日卓明樓47個樽未有結果住

都有可能，但阿婆有病癥先病毒量仲咁高，好難話係佢老公惹佢

係唔係卓明樓m記，提d雞蟲隔離個入口先係叫雞果檔？

唔怕

咁撚慢要播都夠哂時間

八方雲集果邊

驗得真係好慢...

北京正與部分國家和地區探索建立急需人員往來快捷通道
14.05.2020 15:44

有報道指一些外國企業收到通知，指高層員工申請回到中國後豁免檢疫。在北京，國家商務部指，有關部門正牽頭與部分國家和地區探索，建立急需人員往來「快捷通道」，在華外資企業如果遇到外籍人員入境方面的困難，可以向商務部和地方商務主管部門反映，將積極與相關部門協調。

對於中方正考慮對向澳洲入口的大麥徵收關稅，商務部指，對原產於澳洲的大麥發起的反傾銷和反補貼調查，期限最長為18個月，期間依法充分保障包括澳方在內的各個利害關係方的合法權利，廣泛聽取意見。中方將根據調查結果，依法做出客觀、公平、公正的最終裁定。

咪係 大驚小怪 根本疫情已完
巴打陪我一齊丟撚哂啲口罩
即刻就約frd去飲酒群P

琴日個班話荃灣玩撚完班友去哂邊
好撚想笑鳩你地呢班社會垃圾

只係呢個群組既源頭

頭先我po個streetmap
自己對

快啲學韓國驗多三萬人，邊個叫雞既捉入隔離營

其實阿婆無外遊過
又無見過中招既人
係咪代表傳染佢果個人未搵到，而果個人係一定會發病？

當然唔怕
周末照舊出外狂歡

第一個肯定係契哥啦，今次你仲唔仆街

大爆發

源頭係隻新型錶

條友確診咗, 公開埋個錶檔位置
D 客拿拿聲自己去驗

深圳灣入境好似唔洗驗口水
如果樓上有人岩岩中國返黎又冇病徵帶菌的話

未必會病發，夠抵抗力既話可能只係流下鼻水

出街都唔使戴口罩

其實唔一定
因為楊屋道街市真係多人到好恐怖

d唔驚既傻西潛曬水

每日驗得嗰1000人都咁撚慢 其他國家一日確診數都多過你成個禮拜既檢驗量

荃灣廢老禍害全港

東方記者個頭

風土=病毒弱
可以當一般流感應付
重啟經濟活動

其實會唔會係之前啲復發case惹到啲復發case係咪真係惹唔到人架

最大機會係樓上d一樓一
應該有唔少大陸妹失業黎做雞

之前唔係講過14日內點都會發病架咩
好似係許樹昌講 點都會發燒

有可能

個伯伯好好人，成人提雞蟲隔離果檔先係入口叫雞

梨木樹 有 850 個單位會派樽

一路「隔離」一路接客

個個都深喉過

仲有活雞咩？

宜家都冇乜CASE都咁慢

禾笛街川龍街嗰頭先恐怖
建華group日日割喉式價錢賣菜

卓明樓派咗47個樽
今日先去梨木樹派樽 有850個單位 幾千人

有冇mon post記者朋友可以問下復發case係唔係真係惹唔到人

我見有D人確診左但完全冇病徵

阿婆含毒量高唔一定源頭
唔比chinesevirus係佢體內快速繁殖？

師兄你個名....
你要做個測試好喎

頂

驚西咩，阿伯又唔係隻雞

仲話想開返關口...
痴線

兩邊都恐怖
楊屋道街市門口小巴站有一條細巷賣菜
迫撚到仆街 基本上係面貼面

俾啲細蚊子黎返學已經好恐怖了

個檔係卓明樓下面

個檔口就係卓明樓下面

鑽石公主號中招既人有4成冇病徵

#1052
檔口喺卓明樓下面

捉晒啲雞去驗先啦

商務客唔洗檢疫，學生又唔洗
病毒會選人去傳染架咩

卓明樓係大爆發源頭

問左9萬幾次囉喎，病毒量好低，醫學術語咩都有可能

街市檔口派左15個樽

源頭未揾到

派晒全村人啦

派樽
卓明樓 47 個
街市 15 個
梨木樹 850個單位

街市檔口派咗15個樽

隱形播毒，應該唔會搵到的了

街市佬大半都唔帶罩

捉唔返個外遊撚都唔會搵到嫁啦

口水花四濺

可能有人剪左手帶落街

醫管局籲市民即使有輕微病徵亦應求醫
14.05.2020 16:46

醫管局總行政經理何婉霞表示，本港再多1名新型冠狀病毒確診患者康復院，至今已有1009位病人出院，現時仍有39人患者留醫，當中1人危殆，3人嚴重，其餘穩定。

另外何婉霞提醒市民，由於不少確診病人只有輕微病徵，例如傷風感冒，亦有人沒有無病徵，若市民認為沒事就不求醫，萬一感染可能引起嚴重情況，亦可能在社區形成傳播鏈，呼籲市民一有不舒服，應立即求醫；強調醫院已加強了感染控制措施，病人求診時如戴口罩，並加強手部衛生，不應太擔心。

-------

求各醫護心理陰影面積

源頭係卓明樓

去親街市都覺得好恐怖
但買野就一定要入

卓明樓 某啲單位拍門冇人應

垃圾廢老收咗林奠幾多錢?

男患者為梨木樹女患者丈夫

佢個女好似琴日都確疹左....

阻人扑野

即係打個乞痴就要睇醫生？

尋日先有單新聞個街市佬話個個客都有戴
所以自己唔戴都得

鼻敏感撚表示有時都分唔到係冷親定真係敏感
呢排轉天氣就日日流

識唔識吐口水先係問題，我覺得我唔掂囉，廢佬更加唔曉

我通常一早去街市，一晏少少就多人到on9

曾經去過卓明樓下面鐘錶檔, 可以打熱線
若果有徵狀, 應該去睇醫生

其實照咁睇，今次源頭根本好難搵到

其他親戚都去埋

仲好意思講

廢老吐啖就叻

卓明樓

咁都要班人交樽交得快

我都唔叫雞，我係成日見到個鍾表佬叫人隔離果幢啊咁

廢老飛劍先勁喎

成日鼻敏感流鼻水

邊有咁得閒恐懼睇醫

香港個coverage真係太低...

分分鐘, 無生意, 就上去幫襯一下, 上面既北姑係上面落黎, 又唔洗戴手帶, 可能都已經係帶毒者, 最後傳左比阿爺

吓 從來都冇買過

根本就應該要強制 呢啲野自願就真係爆佢老母

+1

香港奴工：要搵食，不了

宜家都流緊其實
開耐少少冷氣就流啦

如果驗完派$50百佳現金卷，我諗班廢老日日驗

有時冷氣凍少少都會流鼻水啦

今次真係大爆發

應該趁呢輪無咩 cases, 去谷下一般人去驗
但政府完全無諗過去做咁

外國有人明知自己可能有武肺， 都唔去醫
結果死左後先被發現有武肺

政府只係諗599G點延長

香港咁落去 準備失守

雞蟲群組

個個都有病徵

上頭落order先做

會同HA確認返試劑質素

俾班低能做官，已經唔會有期望

希望可以快d延長限聚令，收緊社交距離

驗堆老人家都好啦
日日亂帶口罩出黎播毒咁

呢個work喎，我都驗，但邊有咁多人手驗

根本最撚鬆懈嘅喺政府

其實可能已經中左再好返再中多左次了

今日先有個死廢老拉低個罩係到㩒電話對住我個頭咳

年輕人中招機會都高（如今次個孫女）

Search 過成條街勁多141

佢地日日私家車出入根本唔會同普通市民有接觸，社區爆撚到9彩都唔關佢事，佢洗乜上心

有講鐘錶維修夕陽行業定小販牌節目好似都有講過佢
話當幫大廈做埋保安員

咪就係

仲話要停限聚令復課

再爆多幾個新本地群組出黎先得

新確診病人為梨木樹邨女子丈夫 日常在荃灣街市街檔口修錶
14.05.2020 16:56

本港今日新增1宗新型冠狀病毒確診個案，新增病例是昨日確診，住在梨木樹邨5座66歲主婦的63歲丈夫，列作本地個案，累計有1051宗病例。男患者無病徵，在荃灣街市街10卓明樓樓下一個「朝桁晚拆」的檔口維修鐘錶，但由於無單據，會研究如何追踪檔口的客人，但病人指近日生意並不特別好。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，兩夫婦與同樣確診的5歲孫女，共有少於20名密切接觸者送到檢疫中心，目前已經分派了超過100樣本樽，給他們有非緊密接觸，或住在附近的人；而今日亦委託房屋署，向梨木樹邨超過850戶派發樣本樽。

我諗$20都會打蛇餅

啲人連點拍八達通搭車都唔識架

#1052
日日都有開檔

限聚令到底有咩意思
淨係見到堆狗用黎周圍吠

生意唔係特別好

香港人最鍾意就係返工同做野

5歲，直頭唔係年輕人

又頂爛市

幾時問下阿伯14日內有冇叫過雞

整過錶的人大件事

你同政府一樣咁鬆懈

仲想復課？

呢個政府真係垃圾，咁都唔肯收緊社交距離

政府話開始驗返哂老人院同精神病人，都on99，佢地都冇出街，驗乜9，應該驗社區D人

可能派幾個口罩, 都會排到打交

我冇話應該復課呀
我淨係話限聚令咋嘛
條街咪一樣咁多人

除左換電可以即時拎走之外
其實好多都係去到放低隻錶事後拎
我諗隻錶唔會帶好多病毒掛....

根本果區應該封城先

呢個應該叫咩群組?

得返39個病人留醫

所以應該再加強限聚令囉

每家人只比一個人出街就啱

其實可唔可以咁解釋呢？

又話潛伏期係14日，但係而家又廿幾日先再出現本地感染。

咁即係話社區上面仲有好多菌啦。

而香港人守得住係因為個個戴口罩，洗手做齊晒。

只要有D癈佬唔做足就出事。

即係人傳人之外仲可能有其他途徑傳播？

有錯請指正。

最理想: 全香港人都驗

（雖然一定有人唔肯驗， 寧願死係屋企都唔願求醫）

摸過隻錶中毒

封城就唔同講法啦
停工先啦屌

工都唔肯停憑咩限一人出街

支持停工封城

喺你驗完至全港驗曬之前，你中咗招咁咪又Check唔到

北京敦促美方停止審議推進反華議案
14.05.2020 16:56

北京敦促美方停止審議推進反華議案，制止針對中方的濫訴行為。外交部發言人趙立堅表示，美國一些人抗疫不力，辜負美國民眾的信任，卻不認真思考如何改進工作，反而大搞諉過於人、推卸責任的政治操弄，想方設法對中國提出濫訴，搞所謂追責。他強調流行性疾病不分國界、種族，是人類的共同挑戰，疫情可能在任何地方隨時發生，促請美方停止對中國的污衊抹黑，把更多精力放到放在做好自身防控工作、促進國際合作，不要再搞這種無聊的職責遊戲。

對於內地傳媒日前指，中方已著手準備對提出針對中國法案的國會議員以及美方相關個人和實體採取必要懲戒，趙立堅指，目前沒有更多評論。

通常喺呢啲地方整錶都係廢佬
廢老最叻係乜？牙骹戰囉

你去過呢啲檔口就知
真係好多時間有另一件廢老喺度打牙骹

所以要停工停課囉

好大機會搵唔到源頭了

中國入境唔洗驗口水嘛

最起碼局部封城係必須

即係好似公園捉棋咁囉

為了3宗本地個案局部封城

寵物傳人都有可能
不過你要記得關口唔係全部封曬
好可能有啲唔守規矩嘅老鼠屎

政府而家做法可能同之前叫人WFH一樣，叫家長自己衡量風險決定帶唔帶小朋友返學

問有幾多人做雞

所以停工封城就無事

垃圾政府仲話想放寬限聚令

性工作場所
會唔會派樽俾啲客

都係唔提禁鐘仔

1,2個case就要停工停課， 你地連燈仔係咪要全部細路無學返變晒文盲先安樂
係咪要個個失業全部攞綜援先安樂

一向都係商界話事

我估係社區鏈斷咗，係海外返黎既走漏左咯
物件接觸都會傳染，之前馬莎就係，但比例上非常少

好似支那咁封小區囉

即係個屋苑唔比出街

派CONDOM好過

而家全香港都知卓明樓有得叫雞

14日NPL呀???俾人炒左你賠呀??

又問卓明樓
有幾多人從事呢個服務, 佢哋接觸嘅客人會唔會派樽

冇武肺我真係唔知

業主可以加租

物件傳完個人之後 再由個人不斷咁

政府眼中的商界不包括K店及派對房間

返工大曬啊？

奴性咁重都有

酒吧最撚惡

599C 599E幾十萬？

張竹君: 卓明樓從事咩嘢工作都無關係，我哋都會派樽

其實想知 無病徵係確診左驗到個時未發病徵定一路無病徵？
一直無病徵咪姐係覺得自己正常人無事點會去睇醫生？
見到上面有巴打講專家話確診點都會發燒？

唔好再逼君君啦

阿姐話一向都有同d客做深喉

會有一段時間曾經逗留（卓明樓）嘅市民

補習社
派咗6個樽

有一段時間

補習社 有六位 , 派咗樽

只要班雞蟲返去唔搞自己老婆, 就應該傳唔到開去

maddog daily食尾糊

完

一齊食飯已經緊密接觸夠做啦

你講緊性病？
如果係肺炎既， 一齊食飯都好大機會中喎ching

好驚呀

我都好驚，不過係驚政府重新收緊社交距離措施

張竹君：仍未找到近日本地確診個案的感染源頭
14.05.2020 17:20

昨日確診感染新型冠狀病毒的66歲主婦，她63歲的丈夫今日亦確診，列為本地個案，連同他們已確診的5歲孫女，有關家庭群組至今有3人受感染。衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，目前仍未找到個案的感染源頭，防護中心下午起，會在兩夫婦住的梨木樹邨5座，向800多戶派發樣本瓶，收集約3000至4000人的深喉唾液樣本作檢測。中心亦已經在確診孫女住的荃灣卓明樓，派發了47個樣本瓶；至於未有應門的住戶，防護中心會將樣本瓶交給業主立案法團，再轉交相關住戶。

張竹君說，很多專家都相信，新型冠狀病毒難以「斷根」，要接受病毒會與人類共存。她又說，仍然有待觀察病毒活躍情況，包括了解是否某些季節才會出現。

應該唔會啦
除非一日爆多十單不明源頭，如果唔係都應該係限聚令到尾就算

希望可以盡快收緊啦

淨係4人限聚令作用唔大

一定要配合停工停課，收緊社交距離

阿婆買餸一定簡依樣簡個樣，樣樣都模來模去。……
開檔個阿伯應該都無乜生意，不過擺咗咁多年檔，點都識唔小街坊，吹水小不免……
不過大家唔使驚，信政府，唔使驚。

防護中心：新確診男子無病徵CT值高或是家庭群組首個個案
14.05.2020 17:26

本港今日新增1宗新型冠狀病毒確診個案，新增病例是昨日確診，住在梨木樹邨5座66歲主婦的63歲丈夫，列作本地個案，累計有1051宗病例。男患者無病徵，在荃灣街市街10號卓明樓樓下一個「朝桁晚拆」的檔口維修鐘錶。衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，病人首個樣本的CT值較高，不排除他已經帶病毒一段時間，是家庭群組的首個個案亦不出奇，防護中心會循這方面調查，包括調查較早前光顧檔口的客人，但由於無單據，會嘗試追踪檔口的客人。

張竹君指出，目前仍未找到個案的感染源頭，而過了20多日，本港再出現本地個案，反映社區有隱形傳播鏈，繼續傳播中而未被發現，強調無個案不代表真實在社區傳播的情況，因為有很多人無病徵或病徵輕微。

都話佢係源頭啦

依家中左既男人都好可疑實俾老婆女朋友懷疑

同志群組

直擊梨木樹邨收集深喉唾液樣本情況

半年前幫襯過

其實會唔會有藥廠會仆街到研發到疫苗但唔撚講

名利雙收機會

唔會啦~

隱形傳播鏈一定存在, 日日到仲有人入來邊可能真係停晒, 未有藥之前大家唔洗諗唔帶罩.

你都有可能係源頭

我只係怕佢地鬥快到好多副作用都收收埋埋

唔通係d錶播毒

有假陽性呢樣野已經唔駛諗啦
所以28日其實冇實際意思

個班九成老豆老母養,不用打工.

武肺特質=> 輕症7-8成以上自己好番. 小於1成重症,死亡率小於3%
好多藥都話有用,因為唔醫都可以有7-8成好番.
好難做雙盲測試.

呢場疫症係世界性,又有好多無症狀帶毒者.
根本無可能完全消失, 只能盡量控制.
等1-2年後有疫苗.

全世界伙可能封市或封6個月.
6個月邊個國家都餓死.
全世界面向兩個選擇=>病死或餓死!!

咩d屋邨保安都有後生仔做

死雞蟲

究竟CT 高定低先係毒王？

都唔係好難做
雖然effect size 可能細
但係周街都係patient (歐美), 可以recruit 嘅人好多

高 = 少病毒 = 尾聲
病發時CT 最低 (SARS 就入院後第7日最低)

即係呀伯自己打贏左咁堅揪？
定係開始黎料喳？

CT (cycle time) 大過30 就代表病毒量少到種唔到活病毒出黎

所以美國係因為中招嘅人多所以先數字上多人死

係咪咁呀

大部份人都會自己好 (唔洗藥)
雞尾酒療法可以縮短個時間

停幾個月學就會變文盲

海外賤畜真係冇叫錯
我真係dllm

冇可能
依家一定係愈快岀愈好

唔係話韓國有快速測試劑咩？點解唔問佢哋買

難道永遠封關唔給人來.
有人從外國回來(無症狀),已經可以破處.
無症狀係可以14天都測不到.28天先測到.
又陰轉陽,又可傳狗,根本隻武肺咩料都無法認清.

要明白呢次係世界性, 全世界人士要與毒同行.
基本香港過去1-3月無封關,
香港人靠(人民)自己都可以有效控制.
下下封城封市限聚,只係港府on 9 行為.
依家攪左幾多家庭,社會,失業問題.
現實病毒殺傷力唔強下,又睇唔到幾時世界可以解決,
只可選擇與毒同行.

黑警喺澳洲大學落廣告遭下架！

8萬/140萬=0.057%死亡率.
事實因太多人重症,出現可以救到,但無資源去救.
而死亡既人會增加.

但是如果全美封城封市,
會因封城封市產生經濟, 家庭,其他問題而死既人,
會更多.

你敢保證唔會keep住1個月有10幾廿宗到2021,2022年?
用連燈仔既標準,只要有1宗都唔俾返學
咁仲唔係幾年無學返變文盲?

幫襯整錶

可能背後有龐大利益勢力唔講得

其實全民檢測係最有效，但香港做唔到

強國入貨嘅鐘錶零件

梵蒂岡可能得
喺你驗完到全港驗曬中間段時間，你中招又點計？